<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<resources>
    <string name="app_name">Questionation 2</string>
    <string name="q0">[Materiais de Construção] Microscopicamente, esse material têm uma estrutura cristalina, na qual os átomos se dispõem de forma ordenada. Esses materiais são, na generalidade, dúcteis e resistentes à temperatura ambiente e apresentam boa condutibilidade térmica e eléctrica. De qual material estamos falando?</string>
<string name="q0a">Metálicos</string>
<string name="q0b">Poliméricos</string>
<string name="q0c">Cerâmicos</string>
<string name="q0d">Compósitos</string>
<string name="q0e">Eletrônicos</string>
<string name="q1">[Materiais de Construção] Esse tipo de material são constituídos por longas cadeias de moléculas orgânicas. Tratam-se de materias cuja estrutura é não cristalina ou mista (com regiões cristalinas e regiões não  cristalinas).  A  maioria  destes  materiais  é  mau  condutor  térmico  e  eléctrico, possuindo baixa densidade e decompõem-se a baixas temperaturas. De qual material estamos falando?</string>
<string name="q1a">Metálicos</string>
<string name="q1b">Poliméricos</string>
<string name="q1c">Cerâmicos</string>
<string name="q1d">Compósitos</string>
<string name="q1e">Eletrônicos</string>
<string name="q2">[Materiais de Construção] Quais das alternativas abaixo são exemplo de materiais metálicos?</string>
<string name="q2a"> Estruturam metálicas, vergalhões para concretos, porcas e parafusos, chapas, telhas metálicas</string>
<string name="q2b"> Tubos e conexões, conduítes, caixilhos de janelas</string>
<string name="q2c"> Tijolos e blocos, telhas cerâmicas, azulejos</string>
<string name="q2d"> concreto, madeira,  fibras  de  vidro  e poliéster ou de fibras de carbono e resina epoxídica</string>
<string name="q2e"> chip, circuitos eletrônicos</string>
<string name="q3">[Materiais de Construção] Quais das alternativas abaixo são exemplo de materiais poliméricos?</string>
<string name="q3a"> Estruturam metálicas, vergalhões para concretos, porcas e parafusos, chapas, telhas metálicas</string>
<string name="q3b"> Tubos e conexões, conduítes, caixilhos de janelas</string>
<string name="q3c"> Tijolos e blocos, telhas cerâmicas, azulejos</string>
<string name="q3d"> concreto, madeira,  fibras  de  vidro  e poliéster ou de fibras de carbono e resina epoxídica</string>
<string name="q3e"> chip, circuitos eletrônicos</string>
<string name="q4">[Materiais de Construção] Quais das alternativas abaixo são exemplo de materiais cerâmicos?</string>
<string name="q4a"> Estruturam metálicas, vergalhões para concretos, porcas e parafusos, chapas, telhas metálicas</string>
<string name="q4b"> Tubos e conexões, conduítes, caixilhos de janelas</string>
<string name="q4c"> Tijolos e blocos, telhas cerâmicas, azulejos</string>
<string name="q4d"> concreto, madeira,  fibras  de  vidro  e poliéster ou de fibras de carbono e resina epoxídica</string>
<string name="q4e"> chip, circuitos eletrônicos</string>
<string name="q5">[Materiais de Construção] Quais das alternativas abaixo são exemplo de materiais compósitos?</string>
<string name="q5a"> Estruturam metálicas, vergalhões para concretos, porcas e parafusos, chapas, telhas metálicas</string>
<string name="q5b"> Tubos e conexões, conduítes, caixilhos de janelas</string>
<string name="q5c"> Tijolos e blocos, telhas cerâmicas, azulejos</string>
<string name="q5d"> concreto, madeira,  fibras  de  vidro  e poliéster ou de fibras de carbono e resina epoxídica</string>
<string name="q5e"> chip, circuitos eletrônicos</string>
<string name="q6">[Materiais de Construção] Quais das alternativas abaixo são exemplo de materiais eletrônicos?</string>
<string name="q6a"> Estruturam metálicas, vergalhões para concretos, porcas e parafusos, chapas, telhas metálicas</string>
<string name="q6b"> Tubos e conexões, conduítes, caixilhos de janelas</string>
<string name="q6c"> Tijolos e blocos, telhas cerâmicas, azulejos</string>
<string name="q6d"> concreto, madeira,  fibras  de  vidro  e poliéster ou de fibras de carbono e resina epoxídica</string>
<string name="q6e"> chip, circuitos eletrônicos</string>
<string name="q7">[Materiais de Construção] Esse tipo de material são constituídos por elementos metálicos e elementos não metálicos (por exemplo,  azoto,  carbono  e  oxigénio),  podendo  ser,  do  ponto  de  vista  estrutural, cristalinos  ou  mistos.  São  inorgânicos  de  elevadas  dureza  e  resistência  mecânica  à compressão,  mesmo  quando  submetidos  a  temperaturas  elevadas.  Estes  materiais apresentam baixa condutibilidade térmica e eléctrica e elevada resistência ao calor e ao desgaste.  No  domínio  da  construção,  esse tipo de material  é  utilizado  desde tempos imemoriais. De qual material estamos falando?</string>
<string name="q7a">Metálicos</string>
<string name="q7b">Poliméricos</string>
<string name="q7c">Cerâmicos</string>
<string name="q7d">Compósitos</string>
<string name="q7e">Eletrônicos</string>
<string name="q8">[Materiais de Construção] Esse tipo de material é resultante da mistura de pelo menos dois materiais, de modo a obter um material com determinadas características e propriedades. Os materiais que o constituem não  se  dissolvem  entre  si,  podendo  ser  facilmente  identificáveis.</string>
<string name="q8a">Metálicos</string>
<string name="q8b">Poliméricos</string>
<string name="q8c">Cerâmicos</string>
<string name="q8d">Compósitos</string>
<string name="q8e">Eletrônicos</string>
<string name="q9">[Materiais de Construção] Poros  podem  ter  diversas  formas:  Podem  ser  fissuras,  vazios  irregulares,  ou esféricos...  Mas  são  sempre  formados  pela  penetração  de  gases  durante  o estado fresco de formação do material. </string>
<string name="q9a"> Certo</string>
<string name="q9b"> Errado</string>
<string name="q9c"></string>
<string name="q9d"></string>
<string name="q9e"></string>
<string name="q10">[Materiais de Construção] Nem sempre um material poroso é um material permeável. Para que esta relação seja verdadeira, é necessário que os poros estejam conectados entre si e ligados à superfície do material. </string>
<string name="q10a"> Certo</string>
<string name="q10b"> Errado</string>
<string name="q10c"></string>
<string name="q10d"></string>
<string name="q10e"></string>
<string name="q11">[Materiais de Construção] Capacidade que têm os corpos de se  afinarem até formarem lâminas sem, no entanto, se romperem. Que propriedade mecânica é essa?</string>
<string name="q11a"> Maleabilidade ou Plasticidade</string>
<string name="q11b"> Durabilidade</string>
<string name="q11c"> Ductibilidade</string>
<string name="q11d"> Fluência</string>
<string name="q11e"> Fadiga</string>
<string name="q12">[Materiais de Construção] Capacidade de um corpo de permanecer inalterado com o tempo. Que propriedade mecânica é essa?</string>
<string name="q12a"> Maleabilidade ou Plasticidade</string>
<string name="q12b"> Durabilidade</string>
<string name="q12c"> Ductibilidade</string>
<string name="q12d"> Fluência</string>
<string name="q12e"> Fadiga</string>
<string name="q13">[Materiais de Construção] Propriedade de um material se deformar consideravelmente antes de se romper. Medida como a capacidade de um corpo se reduzir a fio. Que propriedade mecânica é essa?</string>
<string name="q13a"> Maleabilidade ou Plasticidade</string>
<string name="q13b"> Durabilidade</string>
<string name="q13c"> Ductibilidade</string>
<string name="q13d"> Fluência</string>
<string name="q13e"> Fadiga</string>
<string name="q14">[Materiais de Construção] Deformação com o tempo, resultado de aplicações prolongadas de tensão.  É considerada de produção muito lenta e ocorre principalmente em três tipos de material: metais submetidos a tensões sob temperaturas próximas ao ponto de fusão, materiais  susceptíveis  a  umidade  que,  por  exemplo, expandem  com  a presença de água, e materiais fibrosos. Que propriedade mecânica é essa?</string>
<string name="q14a"> Maleabilidade ou Plasticidade</string>
<string name="q14b"> Durabilidade</string>
<string name="q14c"> Ductibilidade</string>
<string name="q14d"> Fluência</string>
<string name="q14e"> Fadiga</string>
<string name="q15">[Materiais de Construção] Propriedade de um material se romper por aplicações repetidas de tensão.  A ruptura  em muitos materiais ocorre com tensões bem abaixo da tensão de ruptura, se o carregamento for aplicado repetidamente. </string>
<string name="q15a"> Maleabilidade ou Plasticidade</string>
<string name="q15b"> Durabilidade</string>
<string name="q15c"> Ductibilidade</string>
<string name="q15d"> Fluência</string>
<string name="q15e"> Fadiga</string>
<string name="q16">[Agregados] Areias podem ser utilizadas em concretos betuminosos e em filtros (devido à sua grande permeabilidade, têm  a  capacidade  de  interceptar  o  fluxo  de  água  de  infiltração  em barragens de terra e em muros de arrimo). </string>
<string name="q16a"> Certo</string>
<string name="q16b"> Errado</string>
<string name="q16c"></string>
<string name="q16d"></string>
<string name="q16e"></string>
<string name="q17">[Agregados] Utilizados  em  concretos,  sendo  que  o  concreto  executado  com pedregulho  tem  resistência  mecânica  cerca  de  20%  maior  do  que aquele fabricado com brita. </string>
<string name="q17a"> Certo</string>
<string name="q17b"> Errado</string>
<string name="q17c"></string>
<string name="q17d"></string>
<string name="q17e"></string>
<string name="q18">[Agregados] Os agregados podem ser classificados de acordo com sua origem, tendo isso em vista, qual a classificação do agregado que é obtido pelo britamento de rochas?</string>
<string name="q18a"> Natural</string>
<string name="q18b"> Artificial</string>
<string name="q18c"> Industrial</string>
<string name="q18d"> sedimentos</string>
<string name="q18e"> vulcânicos</string>
<string name="q19">[Agregados] Os agregados podem ser classificados de acordo com sua origem, tendo isso em vista, qual a classificação do agregado que é obtido  por processos industriais?</string>
<string name="q19a"> Natural</string>
<string name="q19b"> Artificial</string>
<string name="q19c"> Industrial</string>
<string name="q19d"> sedimentos</string>
<string name="q19e"> vulcânicos</string>
<string name="q20">[Agregados] A resistência mecânica à compressão varia  conforme  o  esforço  de  compressão  se  exerça  paralela  ou perpendicularmente ao veio da pedra.  </string>
<string name="q20a"> Certo</string>
<string name="q20b"> Errado</string>
<string name="q20c"></string>
<string name="q20d"></string>
<string name="q20e"></string>
<string name="q21">[Agregados] Sob o aspecto de resistência à compressão, a maioria das rochas naturais apresentam  restrições  quanto  ao  emprego  como  agregados  no  preparo  de concretos  convencionais,  pois  têm  resistências  superiores  às  máximas  de concretos normais. </string>
<string name="q21a"> Certo</string>
<string name="q21b"> Errado</string>
<string name="q21c"></string>
<string name="q21d"></string>
<string name="q21e"></string>
<string name="q22">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Como é definido a porção representativa de um lote de agregados, coletada nas condições prescritas na norma, seja na fonte de produção, armazenamento ou transporte, formada reunindo-se várias amostras parciais em número suficiente para os ensaios de laboratório?</string>
<string name="q22a"> amostra parcial</string>
<string name="q22b"> amostra de campo</string>
<string name="q22c"> lote de agregado</string>
<string name="q22d"> amostra de ensaio</string>
<string name="q22e"> </string>
<string name="q23">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] A amostragem é tão importante quanto o ensaio, por isso, devem ser tomadas todas as precauções necessárias para que se obtenha amostras representativas quanto às suas natureza e características.</string>
<string name="q23a"> Certo</string>
<string name="q23b"> Errado</string>
<string name="q23c"></string>
<string name="q23d"></string>
<string name="q23e"></string>
<string name="q24">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Deve-se efetuar a amostragem quando o material estiver seco e, caso essa condição não se verifique, cabe ressecar levemente o material para evitar a segregação da parte pulverulenta.</string>
<string name="q24a"> Certo</string>
<string name="q24b"> Errado</string>
<string name="q24c"></string>
<string name="q24d"></string>
<string name="q24e"></string>
<string name="q25">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Sobre o número e dimensão das amostras verifique se a informação a seguir é verdadeira ou falsa: O número de amostras parciais é definido em função do volume de material e da maior variação de suas características. O número deve ser suficiente para abranger todas as possíveis variações e assegurar representatividade da amostra.</string>
<string name="q25a"> Certo</string>
<string name="q25b"> Errado</string>
<string name="q25c"></string>
<string name="q25d"></string>
<string name="q25e"></string>
<string name="q26">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] As amostras de ensaio devem ser remetidas em ______________ adequados e limpos, precavendo-se contra a perda de qualquer parte da amostra, ou danificação do recipiente durante o manuseio e transporte</string>
<string name="q26a"> sacos</string>
<string name="q26b"> sacos, containers, caixa ou recipientes</string>
<string name="q26c"> sacos e containers</string>
<string name="q26d"> containers, caixa ou recipiente</string>
<string name="q26e"> containers ou recipiente</string>
<string name="q27">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Cada amostra deve ser convenientemente identificada individualmente, mediante uma etiqueta ou cartão, fixada ou presa ao recipiente utilizado, contendo os seguintes dados: Designação do material; número de identificação de origem; tipo de procedência; massa da amostra; quantidade do material que representa; obra e especificações a serem cumpridas; parte da obra em que será empregado; local e data da amostragem; responsável pela coleta.</string>
<string name="q27a"> Certo</string>
<string name="q27b"> Errado</string>
<string name="q27c"></string>
<string name="q27d"></string>
<string name="q27e"></string>
<string name="q28">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Na remessa e identificação das amostras, se tratando de jazida natural, remova os seguintes campos da identificação: localização da jazida e nome do proprietário; volume aproximado; espessura aproximada do terreno que cobre a jazida; croqui da jazida (planta, corte e localização da amostra); vias de acesso.</string>
<string name="q28a"> Certo</string>
<string name="q28b"> Errado</string>
<string name="q28c"></string>
<string name="q28d"></string>
<string name="q28e"></string>
<string name="q29">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio abaixo é o seguinte escopo: procedimentos para a amostragem de agregados, desde a sua extração e redução até o armazenamento e transporte das amostras representativas de agregados para concreto, destinadas a ensaios de laboratório.</string>
<string name="q29a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q29b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q29c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q29d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q29e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q30">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio abaixo é o seguinte escopo: condições exigíveis para a redução de amostras de campo a um tamanho adequado para ensaios de laboratório, de maneira que a amostra para ensaio seja a mais representativa possível da amostra de campo.</string>
<string name="q30a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q30b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q30c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q30d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q30e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q31">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio abaixo é o seguinte escopo: Estabelecimento de método para a determinação da massa unitária em estado solto de agregados miúdos e graúdos.</string>
<string name="q31a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q31b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q31c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q31d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q31e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q32">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Complete: ______________ lançado no recipiente conforme estabelecido nessa norma e o volume desse recipiente. O material deve estar no estado seco, em quantidade de, pelo menos, o dobro do volume do recipiente utilizado para o ensaio.</string>
<string name="q32a"> quociente da massa do agregado</string>
<string name="q32b"> volume do recipiente</string>
<string name="q32c"> volume do agregado</string>
<string name="q32d"> quociente da massa do recipiente</string>
<string name="q32e"> quociente da massa solta</string>
<string name="q33">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual das alternativas abaixo é a variável conforme a dimensão do agregado?</string>
<string name="q33a"> quociente da massa do agregado</string>
<string name="q33b"> volume do recipiente</string>
<string name="q33c"> volume do agregado</string>
<string name="q33d"> quociente da massa do recipiente</string>
<string name="q33e"> quociente da massa solta</string>
<string name="q34">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual deve ser a dimensão mínima e o volume a serem usados no ensaio de massa unitária para agregado com dimensão máxima de 4,8 mm?</string>
<string name="q34a"> base: 316 x 316, altura: 150 mm, volume mínimo: 15 dm^3 </string>
<string name="q34b"> base: 316 x 316, altura: 200 mm, volume mínimo: 20 dm^3</string>
<string name="q34c"> base: 447 x 447, altura: 300 mm, volume mínimo: 60 dm^3</string>
<string name="q34d"> base: 316 x 316, altura: 200 mm, volume mínimo: 60 dm^3</string>
<string name="q34e"> base: 447 x 447, altura: 150 mm, volume mínimo: 20 dm^3</string>
<string name="q35">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual deve ser a dimensão mínima e o volume a serem usados no ensaio de massa unitária para agregado com dimensão máxima > 4,8 e &lt;= 50 mm?</string>
<string name="q35a"> base: 316 x 316, altura: 150 mm, volume mínimo: 15 dm^3 </string>
<string name="q35b"> base: 316 x 316, altura: 200 mm, volume mínimo: 20 dm^3</string>
<string name="q35c"> base: 447 x 447, altura: 300 mm, volume mínimo: 60 dm^3</string>
<string name="q35d"> base: 316 x 316, altura: 200 mm, volume mínimo: 60 dm^3</string>
<string name="q35e"> base: 447 x 447, altura: 150 mm, volume mínimo: 20 dm^3</string>
<string name="q36">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] Qual deve ser a dimensão mínima e o volume a serem usados no ensaio de massa unitária para agregado com dimensão máxima > 50 mm?</string>
<string name="q36a"> base: 316 x 316, altura: 150 mm, volume mínimo: 15 dm^3 </string>
<string name="q36b"> base: 316 x 316, altura: 200 mm, volume mínimo: 20 dm^3</string>
<string name="q36c"> base: 447 x 447, altura: 300 mm, volume mínimo: 60 dm^3</string>
<string name="q36d"> base: 316 x 316, altura: 200 mm, volume mínimo: 60 dm^3</string>
<string name="q36e"> base: 447 x 447, altura: 150 mm, volume mínimo: 20 dm^3</string>
<string name="q37">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio abaixo é o seguinte procedimento: Jazidas e depósitos naturais: Inicialmente, deve ser realizada uma inspeção visual completa na região da jazida, para analisar as características e as possíveis variações no material. Em seguida devem ser extraídas amostras de diferentes locais. O número e a profundidade das perfurações é estipulado em função da natureza do depósito, da topografia da área, das características do material, da possibilidade de aproveitamento da jazida e da quantidade de material necessário para a execução da obra. As perfurações a serem realizadas devem ter, no mínimo, a profundidade necessária a ser alcançada na exploração da jazida. \n\nDepósitos comerciais e obra: O material pode ser encontrado em pilhas, silos, ou sobre veículos de transporte ou correias transportadoras. Sempre que for possível, a amostra deverá ser coletada durante o carregamento de agregados em veículos ou correias, para evitar que ocorra influência de segregação nos resultados obtidos. </string>
<string name="q37a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q37b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q37c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q37d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q37e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q38">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual método do ensaio de Redução de amostras de agregados abaixo é o seguinte procedimento: \nI - Colocar a amostra de campo sobre o encerado ou uma superfície rígida, limpa e plana, onde não ocorra nenhuma perda de material e nem haja contaminação, homogeneizando bem a amostra com a ajuda da pá ou levantando alternadamente cada ponta do encerado. \nII - Juntar a amostra formando um cone e achatá-lo com a pá, formando um tronco de cone, cuja base deve ter diâmetro de quatro a oito vezes a altura do tronco de cone. \nIII - Dividir a massa em quatro partes iguais com a pá, a colher de pedreiro, ou introduzindo a haste por baixo do encerado e levantando-a para dobrar o encerado e dividir a amostra. \nIV - Eliminar duas partes da amostra, agrupando as outras duas, em sentido diagonal. Cuidados, como varrer os espaços vazios entre um monte e outro, devem ser tomados para evitar a perda de materiais finos da amostra. Com o material remanescente, repetir estas operações até reduzir a amostra à quantidade necessária.</string>
<string name="q38a"> Quartiamento</string>
<string name="q38b"> Separador mecânico</string>
<string name="q38c"> Tomadas aleatórias</string>
<string name="q38d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q38e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q39">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual método do ensaio de Redução de amostras de agregados abaixo é o seguinte procedimento: \nI - Colocar a amostra de campo no separador, distribuindo-a uniformemente ao longo do mesmo, numa velocidade tal que permita que o agregado passe livremente através das calhas. \nII - Reintroduzir a porção da amostra coletada por um dos recipientes no separador, tantas vezes quantas forem necessárias, para reduzir a amostra à quantidade adequada ao ensaio pretendido. A porção de material recolhida pelo outro recipiente pode ser reservada para ser reduzida e utilizada em outros ensaios.</string>
<string name="q39a"> Quartiamento</string>
<string name="q39b"> Separador mecânico</string>
<string name="q39c"> Tomadas aleatórias</string>
<string name="q39d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q39e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q40">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual método do ensaio de Redução de amostras de agregados abaixo é o seguinte procedimento: \nI - Colocar a amostra de campo de agregado miúdo, úmido, sobre uma superfície rígida, limpa e plana, onde não ocorra perda de material e contaminação e homogeneizar o material por completo, revolvendo toda a amostra, no mínimo três vezes. \nII - Na última virada, juntar a amostra e, com auxílio da pá, depositar o material no topo do cone que vai se formando. Obter a quantidade de amostra desejada através de, pelo menos, cinco tomadas, aproximadamente iguais, em locais escolhidos ao acaso e distribuídos na superfície do cone formado.</string>
<string name="q40a"> Quartiamento</string>
<string name="q40b"> Separador mecânico</string>
<string name="q40c"> Tomadas aleatórias</string>
<string name="q40d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q40e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q41">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio é o seguinte procedimento: \nI - Lavar completamente o agregado graúdo para remover o pó ou outro material da superfície. Secar a amostra de ensaio a (105 ± 5)°C até massa constante e deixar esfriar à temperatura ambiente durante 1h a 3h. \nII - A massa mínima de amostra a ensaiar é definida na tabela 4.\nIII - Pesar a amostra seca (mS) e submergir o agregado em água à temperatura ambiente por um período de (24 ± 4) h. NOTA: Quando for necessário ensaiar uma quantidade maior de amostra, pode ser conveniente, para a precisão do ensaio, subdividir a amostra em duas ou mais partes. \nIV - Retirar a amostra da água e envolvê-la em um pano absorvente até que toda a água visível seja eliminada, ainda que a superfície das partículas se apresente úmida. \nV - Pesar a amostra na condição SSS (saturada com a superfície seca) -> mSSS. \nVI - Colocar a amostra no recipiente apropriado, ligado à balança, submergi-la em água e pesá-la -> mA. (Obs.: a balança deve ser previamente zerada com o recipiente vazio e imerso em água). </string>
<string name="q41a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q41b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q41c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q41d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q41e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q42">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio abaixo é o seguinte procedimento: \nI - O recipiente (aferido e pesado) deve ser preenchido com uma concha ou pá, sendo o agregado lançado a uma altura de 10 a 12 cm do topo do recipiente; \nII - Alisar a superfície do recipiente com uma régua (para agregado miúdo) - figura 4 - e compensar as saliências e reentrâncias no caso de agregado graúdo; \nIII - Pesar o recipiente com o material nele contido. A massa do agregado solto é a diferença entre a massa do recipiente cheio e a massa do recipiente vazio.</string>
<string name="q42a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q42b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q42c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q42d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q42e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q43">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual das alternativas abaixo é a seguinte definição: Relação entre a massa do agregado seco em estufa (100°C a 110° até constância de massa e o volume igual do sólido, excluídos os poros permeáveis.</string>
<string name="q43a"> Massa específica</string>
<string name="q43b"> Massa específica aparente (massa unitária)</string>
<string name="q43c"> Massa específica relativa</string>
<string name="q43d"> Massa molar</string>
<string name="q43e"> massa total</string>
<string name="q44">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio são os seguintes equipamentos: \nI - Balança (com capacidade mínima para 10 kg e resolução de 1 g, equipada com um dispositivo adequado para manter o recipiente que contém a amostra suspenso na água, no centro do prato da balança); \nII - Recipiente constituído de um cesto de arame com abertura de malha igual ou inferior a 3,35 mm e capacidade para 4 dm³ a 7 dm³. \nIII - Tanque de água (recipiente estanque para conter água onde será submerso o recipiente com a amostra).</string>
<string name="q44a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q44b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q44c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q44d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q44e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q45">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual das alternativas abaixo é a seguinte definição: Relação entre a massa do agregado seco e o seu volume, incluídos os poros permeáveis – calculada de acordo com a norma NM 7251.</string>
<string name="q45a"> Massa específica</string>
<string name="q45b"> Massa específica aparente (massa unitária)</string>
<string name="q45c"> Massa específica relativa</string>
<string name="q45d"> Massa molar</string>
<string name="q45e"> massa total</string>
<string name="q46">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual das alternativas abaixo é a seguinte definição: Relação entre a massa de uma unidade de volume de um material incluindo os poros permeáveis e impermeáveis, a uma temperatura determinada, e a massa do mesmo volume de água destilada.</string>
<string name="q46a"> Massa específica</string>
<string name="q46b"> Massa específica aparente (massa unitária)</string>
<string name="q46c"> Massa específica relativa</string>
<string name="q46d"> Massa molar</string>
<string name="q46e"> massa total</string>
<string name="q47">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio são os seguintes equipamentos: \nI - Balança (com capacidade mínima de 1 kg e sensibilidade de 1 g ou menos); \nII - Espátula, funil, pipeta, estufa, cápsula de porcelana; \nIII - Frasco Chapman (de vidro e composto de dois bulbos e de um gargalo graduado). No estrangulamento existente entre os dois bulbos deve haver um traço que corresponde a 200 cm³, e acima dos bulbos situa-se o tubo graduado de 375 cm³ a 450 cm³.</string>
<string name="q47a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q47b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q47c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q47d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q47e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q48">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio são os seguintes procedimentos: \nI - Secar a amostra em estufa a 110ºC, até constância de peso;\nII - Pesar 500 g de agregado miúdo;\nIII - Colocar água no frasco Chapman, até a marca de 200 cm³;\nIV - Introduzir cuidadosamente as 500 g de agregado no frasco, com auxílio de um funil;\nV - Agitar o frasco, cuidadosamente, com movimentos circulares, para a eliminação das bolhas de ar (as paredes do frasco não devem ter grãos aderidos); \nVI - Fazer a leitura final do nível da água, que representa o volume de água deslocado pelo agregado (L);\nVII - Repetir o procedimento.</string>
<string name="q48a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q48b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q48c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q48d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q48e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q49">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio é o seguinte escopo: : Método de determinação da massa específica, da massa específica aparente e da absorção de água dos agregados graúdos, na condição saturados superfície seca, destinados ao uso em concreto.</string>
<string name="q49a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q49b"> Amostragem de agregados</string>
<string name="q49c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q49d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q49e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q50">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] De qual ensaio abaixo é o seguinte escopo: Método para determinação da umidade total, por secagem, em agregado destinado ao preparo de concreto.</string>
<string name="q50a"> Redução de amostras de agregados</string>
<string name="q50b"> Teor de umidade total em agregados (secagem)</string>
<string name="q50c"> Massa unitária em estado solto</string>
<string name="q50d"> massa específica de agregado miúdo (Chapman)</string>
<string name="q50e"> massa específica de agregado graúdo (balança hidrostática)</string>
<string name="q51">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] No ensaio de Teor de umidade total em agregados (secagem) estudamos a condição que um material pode se apresentar quanto à umidade. Assim, das alternativas abaixo de qual a seguinte condição está se referindo: \n\nDevido à alta e constante temperatura que uma estufa pode manter, o agregado encontra-se completamente seco, tanto no seu exterior quanto no seu interior (vazios permeáveis);</string>
<string name="q51a"> Saturado</string>
<string name="q51b"> Saturado superfície seca (SSS)</string>
<string name="q51c"> Seco ao ar</string>
<string name="q51d"> Seco em estufa</string>
<string name="q51e"> </string>
<string name="q52">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] No ensaio de Teor de umidade total em agregados (secagem) estudamos a condição que um material pode se apresentar quanto à umidade. Assim, das alternativas abaixo de qual a seguinte condição está se referindo: \n\nComo a temperatura ao ar livre é menor e possui uma variabilidade maior do que na estufa, o agregado tem a sua superfície seca, porém, os poros permeáveis mais internos não são completamente secos, havendo assim, umidade residual na partícula representada pela área menos escura na figura.</string>
<string name="q52a"> Saturado</string>
<string name="q52b"> Saturado superfície seca (SSS)</string>
<string name="q52c"> Seco ao ar</string>
<string name="q52d"> Seco em estufa</string>
<string name="q52e"> </string>
<string name="q53">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] No ensaio de Teor de umidade total em agregados (secagem) estudamos a condição que um material pode se apresentar quanto à umidade. Assim, das alternativas abaixo de qual a seguinte condição está se referindo: \n\nNeste caso todos os poros permeáveis encontram-se saturados e a superfície do agregado encontra-se seco. Essa situação é encontrada na prática de determinação de absorção e massa específica de agregados graúdos;</string>
<string name="q53a"> Saturado</string>
<string name="q53b"> Saturado superfície seca (SSS)</string>
<string name="q53c"> Seco ao ar</string>
<string name="q53d"> Seco em estufa</string>
<string name="q53e"> </string>
<string name="q54">[ENSAIOS DE CONTROLE DE QUALIDADE EM AGREGADOS] No ensaio de Teor de umidade total em agregados (secagem) estudamos a condição que um material pode se apresentar quanto à umidade. Assim, das alternativas abaixo de qual a seguinte condição está se referindo: \n\nSemelhante ao Saturado superfície seca (SSS), porém, há água na superfície.</string>
<string name="q54a"> Saturado</string>
<string name="q54b"> Saturado superfície seca (SSS)</string>
<string name="q54c"> Seco ao ar</string>
<string name="q54d"> Seco em estufa</string>
<string name="q54e"> </string>
<string name="q55">[AGLOMERANTES] Cimento Portland Comum:</string>
<string name="q55a">CP-I</string>
<string name="q55b">CP-II</string>
<string name="q55c">CP-II-F</string>
<string name="q55d">CP-II-Z</string>
<string name="q55e">CP-II-E</string>
<string name="q56">[AGLOMERANTES] Cimento Portland Composto:</string>
<string name="q56a">CP-I</string>
<string name="q56b">CP-II</string>
<string name="q56c">CP-II-F</string>
<string name="q56d">CP-II-Z</string>
<string name="q56e">CP-II-E</string>
<string name="q57">[AGLOMERANTES] Cimento Portland Composto com Fíller:</string>
<string name="q57a">CP-I</string>
<string name="q57b">CP-II</string>
<string name="q57c">CP-II-F</string>
<string name="q57d">CP-II-Z</string>
<string name="q57e">CP-II-E</string>
<string name="q58">[AGLOMERANTES] Cimento Cimento Portland Portland Composto Composto com Pozolana:</string>
<string name="q58a">CP-I</string>
<string name="q58b">CP-II</string>
<string name="q58c">CP-II-F</string>
<string name="q58d">CP-II-Z</string>
<string name="q58e">CP-II-E</string>
<string name="q59">[AGLOMERANTES] Cimento Portland Composto com Escória:</string>
<string name="q59a">CP-I</string>
<string name="q59b">CP-II</string>
<string name="q59c">CP-II-F</string>
<string name="q59d">CP-II-Z</string>
<string name="q59e">CP-II-E</string>
<string name="q60">[AGLOMERANTES] Cimento Portland de Alto Forno:</string>
<string name="q60a">CP-III</string>
<string name="q60b">CP-IV</string>
<string name="q60c">CP-V-ARI</string>
<string name="q60d">CP-RS</string>
<string name="q60e">CPB</string>
<string name="q61">[AGLOMERANTES] Cimento Portland Pozolânico:</string>
<string name="q61a">CP-III</string>
<string name="q61b">CP-IV</string>
<string name="q61c">CP-V-ARI</string>
<string name="q61d">CP-RS</string>
<string name="q61e">CPB</string>
<string name="q62">[AGLOMERANTES] Cimento Portland de Alta Resistência Inicial:</string>
<string name="q62a">CP-III</string>
<string name="q62b">CP-IV</string>
<string name="q62c">CP-V-ARI</string>
<string name="q62d">CP-RS</string>
<string name="q62e">CPB</string>
<string name="q63">[AGLOMERANTES] Cimento Portland Resistente a Sulfatos:</string>
<string name="q63a">CP-III</string>
<string name="q63b">CP-IV</string>
<string name="q63c">CP-V-ARI</string>
<string name="q63d">CP-RS</string>
<string name="q63e">CPB</string>
<string name="q64">[AGLOMERANTES] Cimento Portland Branco:</string>
<string name="q64a">CP-III</string>
<string name="q64b">CP-IV</string>
<string name="q64c">CP-V-ARI</string>
<string name="q64d">CP-RS</string>
<string name="q64e">CPB</string>
<string name="q65">[AGLOMERANTES] Esse tipo de cimento é indicado em construções de concreto nas quais a estrutura não fique exposta a ambientes agressivos, com presença de sulfato.</string>
<string name="q65a">CP-I</string>
<string name="q65b">CP-II</string>
<string name="q65c">CP-II-F</string>
<string name="q65d">CP-II-Z</string>
<string name="q65e">CP-II-E</string>
<string name="q66">[AGLOMERANTES] Cimento Portland comum encontrado com adição de até 5% de pozolana:</string>
<string name="q66a">CP-I-S</string>
<string name="q66b">CP-IV</string>
<string name="q66c">CP-V-ARI</string>
<string name="q66d">CP-RS</string>
<string name="q66e">CPB</string>
<string name="q67">[AGLOMERANTES] Esse tipo de cimento libera calor em uma velocidade menor do que o CP I, portanto é indicado para concretagens de grande maciço, onde o elevado elevado volume de concreto concreto e a pequena pequena superfície superfície exposta dificultaria o processo de resfriamento da massa.</string>
<string name="q67a">CP-I</string>
<string name="q67b">CP-II</string>
<string name="q67c">CP-II-F</string>
<string name="q67d">CP-II-Z</string>
<string name="q67e">CP-II-E</string>
<string name="q68">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento que é recomendado para aplicações em ambientes ricos em sulfatos, como obras marítmas, subterrâneas ou industriais.</string>
<string name="q68a"> Cimento Portland Composto com Pozolana – CP II-Z</string>
<string name="q68b"> Cimento Portland Composto com Escória – CP II-E</string>
<string name="q68c"> Cimento Portland de Alto Forno – CP III</string>
<string name="q68d"> Cimento Portland Pozolânico – CP IV</string>
<string name="q68e"> Cimento Portland de Alta Resistência Inicial</string>
<string name="q69">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento que é recomendado em estruturas de médio calor de hidratação, como barragens.</string>
<string name="q69a"> Cimento Portland Composto com Pozolana – CP II-Z</string>
<string name="q69b"> Cimento Portland Composto com Escória – CP II-E</string>
<string name="q69c"> Cimento Portland de Alto Forno – CP III</string>
<string name="q69d"> Cimento Portland Pozolânico – CP IV</string>
<string name="q69e"> Cimento Portland de Alta Resistência Inicial</string>
<string name="q70">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento que é recomendado para as mesmas indicações do cimento composto por escória, porém possui vantagens em relação ao CP-II?</string>
<string name="q70a"> Cimento Portland Composto com Pozolana – CP II-Z</string>
<string name="q70b"> Cimento Portland Composto – CP II-A</string>
<string name="q70c"> Cimento Portland de Alto Forno – CP III</string>
<string name="q70d"> Cimento Portland Pozolânico – CP IV</string>
<string name="q70e"> Cimento Portland de Alta Resistência Inicial</string>
<string name="q71">[AGLOMERANTES] Qual é o tipo de cimento que apresenta maior resistência nas primeiras idades, sendo indicado para obras onde se exija uma desforma rápida, reparos, pré-moldados de concreto?</string>
<string name="q71a"> Cimento Portland Composto com Pozolana – CP II-Z</string>
<string name="q71b"> Cimento Portland Composto – CP II-A</string>
<string name="q71c"> Cimento Portland de Alto Forno – CP III</string>
<string name="q71d"> Cimento Portland Pozolânico – CP IV</string>
<string name="q71e"> Cimento Portland de Alta Resistência Inicial</string>
<string name="q72">[AGLOMERANTES] Os cimentos tipo CP I, CP II, CP III, CP IV e CP V-ARI, podem ser considerados resistentes a sulfatos se: \nI - Teor de aluminato tricálcico (C3A) do clínquer e teor de adições carbonáticas de no máximo 8 e 5 porcento em massa, respectivamente; \nII - Cimentos do tipo alto-forno que contiverem entre 60 e 70 porcento de escória granulada de alto-forno, em massa; \nIII - Cimentos do tipo pozolânico que contiverem entre 25 e 40 porcento de material pozolânico, em massa; \nIV - Cimentos que tiverem antecedentes de resultados de ensaios de longa duração ou de obras que comprovem resistência aos sulfatos.</string>
<string name="q72a"> I, II, III</string>
<string name="q72b"> I, III, IV</string>
<string name="q72c"> II, III, IV</string>
<string name="q72d"> I, II, III e IV</string>
<string name="q72e"> III, IV </string>
<string name="q73">[AGLOMERANTES] Das opções abaixo qual delas podem ser aplicadas somente aos cimentos CP-I-S, CP-II-E, CP-II-Z, CP-II-F, CP-III, CP-IV?</string>
<string name="q73a"> argamassa de revestimento e assentamento de tijolos e blocos</string>
<string name="q73b"> argamassa de rejuntamento de azulejos e ladrilhos</string>
<string name="q73c"> concreto armado com função estrutural</string>
<string name="q73d"> concreto simples (sem armadura)</string>
<string name="q73e"> concreto magro para passeios e enchimentos</string>
<string name="q74">[AGLOMERANTES] Das opções abaixo qual delas podem ser aplicadas somente ao cimento CP-B?</string>
<string name="q74a"> argamassa de revestimento e assentamento de tijolos e blocos</string>
<string name="q74b"> argamassa de rejuntamento de azulejos e ladrilhos</string>
<string name="q74c"> concreto armado com função estrutural</string>
<string name="q74d"> concreto simples (sem armadura)</string>
<string name="q74e"> concreto magro para passeios e enchimentos</string>
<string name="q75">[AGLOMERANTES] Das opções abaixo qual delas podem ser aplicadas somente aos cimentos CP-I, CP-I-S, CP-II-Z, CP-II-F, CP-III, CP-IV?</string>
<string name="q75a"> argamassa de revestimento e assentamento de tijolos e blocos</string>
<string name="q75b"> argamassa de rejuntamento de azulejos e ladrilhos</string>
<string name="q75c"> concreto armado com função estrutural</string>
<string name="q75d"> concreto simples (sem armadura)</string>
<string name="q75e"> concreto magro para passeios e enchimentos</string>
<string name="q76">[AGLOMERANTES] Das opções abaixo qual delas podem ser aplicadas somente aos cimentos CP-I, CP-I-S, CP-II-E, CP-II-Z, CP-II-F, CP-III, CP-IV?</string>
<string name="q76a"> argamassa de revestimento e assentamento de tijolos e blocos</string>
<string name="q76b"> argamassa de rejuntamento de azulejos e ladrilhos</string>
<string name="q76c"> concreto armado com função estrutural</string>
<string name="q76d"> concreto simples (sem armadura)</string>
<string name="q76e"> concreto magro para passeios e enchimentos</string>
<string name="q77">[AGLOMERANTES] Das opções abaixo qual delas podem ser aplicadas somente aos cimentos CP-I, CP-I-S, CP-II-E, CP-II-Z, CP-II-F, CP-III, CP-IV, CP-V-ARI, CPB-Estrutural?</string>
<string name="q77a"> argamassa de revestimento e assentamento de tijolos e blocos</string>
<string name="q77b"> argamassa de rejuntamento de azulejos e ladrilhos</string>
<string name="q77c"> concreto armado com função estrutural</string>
<string name="q77d"> concreto simples (sem armadura)</string>
<string name="q77e"> concreto magro para passeios e enchimentos</string>
<string name="q78">[AGLOMERANTES] Das opções abaixo qual delas podem ser aplicadas somente aos cimentos CP-I, CP-I-S, CP-II-E, CP-II-Z, CP-II-F, CP-V-ARI, CPB-Estrutural?</string>
<string name="q78a"> pavimento de concreto simples ou armado e argamassa armada</string>
<string name="q78b"> argamassa armada</string>
<string name="q78c"> concreto armado com função estrutural</string>
<string name="q78d"> solo-cimento</string>
<string name="q78e"> concreto magro para passeios e enchimentos</string>
<string name="q79">[AGLOMERANTES] Das opções abaixo qual delas podem ser aplicadas somente aos cimentos CP-I, CP-I-S, CP-II-E, CP-II-Z, CP-II-F, CP-III?</string>
<string name="q79a"> pavimento de concreto simples ou armado e argamassa armada</string>
<string name="q79b"> argamassa armada</string>
<string name="q79c"> concreto armado com função estrutural</string>
<string name="q79d"> solo-cimento</string>
<string name="q79e"> concreto magro para passeios e enchimentos</string>
</resources>
